其實仲有時間去珍惜 但我唔知自己做唔做到

當見到老豆身體越嚟越差
嚟緊要做電療化療
又要撐住頭家
但自己偏偏咁硬勁
唔可以做佢心目中嘅乖女
成日同佢對著幹

分開住呢幾年
成日都擔心佢哋搵唔夠 身體狀況會變差
估唔到 生病呢一日真係嚟咗
好擔心

雖然已經大學畢業 你好開心
出嚟做嘢都係幾個月
真係唔係拎到好多錢返屋企
你又話「你又要讀書 又要自己住 唔洗俾家用」
但我都好爭扎 知道你哋身體唔好 年紀越嚟越大 返工成日要周圍去 身體未必負荷到
我好擔心你

諗起以前同你嘈交 嘈到要生要死
唔係我逼死你 就係你逼死我
再難聽嘅説話我同你都講過
以前好想斷絕父女關係
好想一刀兩斷

但原來
有血緣關係嘅人 真係會因為彼此而唔開心 擔心
我哋之前一兩個月先見吓
呢排已經嘗試見多啲
但每次見 都會嘈
我真係唔想花時間見到又嗌交

我唔識面對
我唔識點去愛惜呢個人

返工嘅煩惱每日都有
俾人炒 都可以搵過份
但係屋企人真係得一個

做人真係好難
好想有人可以依靠吓

但我知道 自己才是自己的家
想到這裡 怎麼我又哭了呢

Sorry for 1999

而家仲未太遲架 今日開始做啲野啦
不要相信一切有下次

Thanks
已經見多咗 但每次都嘈交真係好難頂
我都有反思自己點解咁樣⋯⋯

feel到就嗌交個陣 嘗試下深呼吸一下
自己讓步 心平氣和啲

好多時嘅嘈交都係無必要
既然價值觀唔同 點嘈都唔會改變到對方嘅諗法
嘈交只係貪圖一時嘅快感 但留有嘅傷害係無可挽救
其實佢會feel到 你對呢段關係有嘗試做過嘢
下一次可能就係佢讓步

自己最緊要記得 老豆只得一個
如果想把握 今日開始做返啲嘢
唔好諗究竟自己做唔做到 你要嘅係 直接開始做
加油

多謝你咁有心機覆我
其實唔好衝口而出 唔好講傷害大家嘅說話
大家都明 我份工就係教人哋呢啲嘢
但往往好諷刺 識得教人 唔識擺喺自己身上
我都明 大家知道有cancer呢件事 大家都有恐懼 下一個情感嘅回應就係anger 好容易抒發喺大家身上
真係好辛苦

一世人兩父女 而家珍惜都未遲！加油

多謝你 人哋話做女嘅 係上世情人
點解我同佢好似撈亂骨頭咁